<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: agência de viagem | Casal Partiu]]></title>
  <link href="http://casalpartiu.com.br/blog/categories/agencia-de-viagem/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://casalpartiu.com.br/"/>
  <updated>2014-01-30T21:34:53-02:00</updated>
  <id>http://casalpartiu.com.br/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Vinícius Teles]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Quer fazer um tour em Istambul?]]></title>
    <link href="http://casalpartiu.com.br/quer-fazer-um-tour-em-istambul"/>
    <updated>2014-01-24T14:30:00-02:00</updated>
    <id>http://casalpartiu.com.br/quer-fazer-um-tour-em-istambul</id>
    <content type="html"><![CDATA[<div class="center">
<iframe width="640" height="360" src="http://www.youtube.com/embed/1VcWJluc8Oc" frameborder="0" allowfullscreen></iframe>
</div>


<p>"Nossa, eu jamais conheceria esse lugar se não tivesse vindo aqui com você. Que lugar fantástico." Isso é o que dissemos muitas vezes no passado, quando fomos guiados por algum amigo que mora em uma cidade que estamos visitando pela primeira vez.</p>

<p>Tudo muda para melhor quando somos recebidos por quem conhece bem o lugar. Além de ver os pontos turísticos, temos a oportunidade de visitar partes da cidade que os locais frequentam o tempo todo, mas os turistas nem chegam a saber que existe. E, quer saber? Normalmente essas são as melhores partes.</p>

<p>Aqui em Istambul conhecemos a <a href="http://www.turistambul.com/pt/#!/page_Services">Michele</a>, uma simpática brasileira que mora aqui há quase uma década. De tanto receber amigos e passear com eles, ela se deu conta de que poderia ir além. Criou uma agência e passou a mostrar Istambul para pessoas do mundo inteiro, exatamente da mesma forma que fazia com os amigos.</p>

<p>A agência chama-se <a href="http://www.turistambul.com/pt/">Turistambul</a> e o que é mais legal é justamente esse atendimento personalizado da <a href="http://www.turistambul.com/pt/#!/page_Services">Michele</a>, que mistura o turismo clássico com outros aspectos que só os locais conhecem. Esse mix e a simpatia da <a href="http://www.turistambul.com/pt/#!/page_Services">Michele</a> têm conquistado cada vez mais brasileiros e turistas do mundo inteiro.</p>

<p>Passamos vários dias com a <a href="http://www.turistambul.com/pt/#!/page_Services">Michele</a>, já que a <a href="http://patriciafigueira.com.br">Pati</a> esteve fotografando uma campanha publicitária para ela. No final, apesar da agenda super concorrida dela, conseguimos um tempinho para entrevistá-la.</p>

<p><a href="http://www.viniciusteles.com.br">Eu</a> e a <a href="http://patriciafigueira.com.br">Pati</a> não fazemos tanto turismo no nosso dia-a-dia. Mas, Istambul é uma cidade incrível e tem muita gente que gostaria de vir aqui para turistar. Então, achamos legal trazer a <a href="http://www.turistambul.com/pt/#!/page_Services">Michele</a> para contar um pouco mais sobre a experiência de ser turista em Istambul e como ela pode ajudar.</p>

<p>Mais informações sobre o <a href="http://www.turistambul.com/pt/">Turistambul</a> em: <a href="http://www.turistambul.com/pt/">http://www.turistambul.com/pt/</a>.</p>

<p><a href="http://www.youtube.com/subscription_center?add_user=CasalPartiu">Inscreva-se no canal do YouTube do Casal Partiu para acompanhar os próximos vídeos.</a></p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
