<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Casal Partiu]]></title>
  <link href="http://casalpartiu.com.br/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://casalpartiu.com.br/"/>
  <updated>2014-01-24T13:34:42-02:00</updated>
  <id>http://casalpartiu.com.br/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Vinícius Teles]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Quer fazer um tour em Istambul?]]></title>
    <link href="http://casalpartiu.com.br/quer-fazer-um-tour-em-istambul"/>
    <updated>2014-01-24T14:30:00-02:00</updated>
    <id>http://casalpartiu.com.br/quer-fazer-um-tour-em-istambul</id>
    <content type="html"><![CDATA[<div class="center">
<iframe width="640" height="360" src="http://www.youtube.com/embed/1VcWJluc8Oc" frameborder="0" allowfullscreen></iframe>
</div>


<p>&#8220;Nossa, eu jamais conheceria esse lugar se não tivesse vindo aqui com você. Que lugar fantástico.&#8221; Isso é o que dissemos muitas vezes no passado, quando fomos guiados por algum amigo que mora em uma cidade que estamos visitando pela primeira vez.</p>

<p>Tudo muda para melhor quando somos recebidos por quem conhece bem o lugar. Além de ver os pontos turísticos, temos a oportunidade de visitar partes da cidade que os locais frequentam o tempo todo, mas os turistas nem chegam a saber que existe. E, quer saber? Normalmente essas são as melhores partes.</p>

<p>Aqui em Istambul conhecemos a <a href="http://www.turistambul.com/pt/#!/page_Services">Michele</a>, uma simpática brasileira que mora aqui há quase uma década. De tanto receber amigos e passear com eles, ela se deu conta de que poderia ir além. Criou uma agência e passou a mostrar Istambul para pessoas do mundo inteiro, exatamente da mesma forma que fazia com os amigos.</p>

<p>A agência chama-se <a href="http://www.turistambul.com/pt/">Turistambul</a> e o que é mais legal é justamente esse atendimento personalizado da <a href="http://www.turistambul.com/pt/#!/page_Services">Michele</a>, que mistura o turismo clássico com outros aspectos que só os locais conhecem. Esse mix e a simpatia da <a href="http://www.turistambul.com/pt/#!/page_Services">Michele</a> têm conquistado cada vez mais brasileiros e turistas do mundo inteiro.</p>

<p>Passamos vários dias com a <a href="http://www.turistambul.com/pt/#!/page_Services">Michele</a>, já que a <a href="http://patriciafigueira.com.br">Pati</a> esteve fotografando uma campanha publicitária para ela. No final, apesar da agenda super concorrida dela, conseguimos um tempinho para entrevistá-la.</p>

<p><a href="http://www.viniciusteles.com.br">Eu</a> e a <a href="http://patriciafigueira.com.br">Pati</a> não fazemos tanto turismo no nosso dia-a-dia. Mas, Istambul é uma cidade incrível e tem muita gente que gostaria de vir aqui para turistar. Então, achamos legal trazer a <a href="http://www.turistambul.com/pt/#!/page_Services">Michele</a> para contar um pouco mais sobre a experiência de ser turista em Istambul e como ela pode ajudar.</p>

<p>Mais informações sobre o <a href="http://www.turistambul.com/pt/">Turistambul</a> em: <a href="http://www.turistambul.com/pt/">http://www.turistambul.com/pt/</a>.</p>

<p><a href="http://www.youtube.com/subscription_center?add_user=CasalPartiu">Inscreva-se no canal do YouTube do Casal Partiu para acompanhar os próximos vídeos.</a></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Hora de cortar o cabelo na Turquia]]></title>
    <link href="http://casalpartiu.com.br/hora-de-cortar-o-cabelo-na-turquia"/>
    <updated>2014-01-17T14:30:00-02:00</updated>
    <id>http://casalpartiu.com.br/hora-de-cortar-o-cabelo-na-turquia</id>
    <content type="html"><![CDATA[<div class="center">
<iframe width="640" height="360" src="http://www.youtube.com/embed/41aw2Fk1fkQ" frameborder="0" allowfullscreen></iframe>
</div>


<p>Cortar cabelo no exterior costuma ser um pouco assustador. Afinal, trata-se de um lugar novo e a gente não sabe ao certo se a pessoa sequer vai entender o que queremos. Resolvemos filmar essa experiência e mostrar o que há de especial no caso da Turquia.</p>

<p><a href="http://www.youtube.com/subscription_center?add_user=CasalPartiu">Inscreva-se no canal do YouTube do Casal Partiu para acompanhar os próximos vídeos.</a></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Vai esperar até ser tarde demais?]]></title>
    <link href="http://casalpartiu.com.br/vai-esperar-ate-ser-tarde-demais"/>
    <updated>2014-01-10T14:30:00-02:00</updated>
    <id>http://casalpartiu.com.br/vai-esperar-ate-ser-tarde-demais</id>
    <content type="html"><![CDATA[<div class="center">
  <img src="http://casalpartiu.com.br/images/tarde-demais.jpg" height="360" width="640">
  <p>
  Baseado na <a href="http://500px.com/photo/29026737">foto</a> de <a href="http://500px.com/mysticpixels">Ranjith kumar</a>, disponibilizada como <a href="http://creativecommons.org/licenses/by/3.0/br/">Creative Commons</a>.
  </p>
</div>


<p>Às vezes me perguntam: qual o seu maior medo, Vinícius?</p>

<p>Resposta: que aconteça algo grave, que mude minha vida para pior, de forma irreversível e eu perceba que tinha tudo e não aproveitei. Tarde demais. Veja o vídeo e entenda.</p>

<div class="center">
<iframe width="640" height="360" src="http://www.youtube.com/embed/Zyzcosdan8I" frameborder="0" allowfullscreen></iframe>
</div>


<p><a href="http://www.youtube.com/subscription_center?add_user=CasalPartiu">Inscreva-se no canal do YouTube do Casal Partiu para acompanhar os próximos vídeos.</a></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Três anos de Casal Partiu]]></title>
    <link href="http://casalpartiu.com.br/tres-anos-de-casal-partiu"/>
    <updated>2013-12-30T13:38:00-02:00</updated>
    <id>http://casalpartiu.com.br/tres-anos-de-casal-partiu</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>No dia 30 de dezembro de 2013, celebramos três anos &#8220;na estrada&#8221;. E, para comemorar, fizemos esse vídeo que conta um pouco dessa história: como começou, por onde estivemos, o que aprendemos, que tipo de problemas enfrentamos e o que pensamos dessa filosofia de vida.</p>

<center>
<iframe width="640" height="360" src="http://www.youtube.com/embed/lciHf4EvFPU" frameborder="0" allowfullscreen></iframe>
</center>


<p><a href="http://www.youtube.com/subscription_center?add_user=CasalPartiu">Inscreva-se no canal do YouTube do Casal Partiu para acompanhar os próximos vídeos.</a></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Como viajar pelo mundo]]></title>
    <link href="http://casalpartiu.com.br/como-viajar-pelo-mundo"/>
    <updated>2013-02-21T12:38:00-03:00</updated>
    <id>http://casalpartiu.com.br/como-viajar-pelo-mundo</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><center><img border="0" height="425" src="http://1.bp.blogspot.com/-wGGcYdb-ofg/USVqPKshglI/AAAAAAAAASI/bkGWkr_MFYg/s640/_DSC0270.jpg" width="640" /></center></p>

<p>Está curioso para saber como viajar pelo mundo? Não é fácil, mas talvez por razões diferentes das que você imagina.</p>
<p><b>Dinheiro</b></p>
<p>Dinheiro é a primeira coisa que vem à mente. Então, comecemos por ele.</p>
<p>Todo mundo acha que é preciso muito dinheiro para viajar pelo mundo permanentemente. Mas, isso não é necessariamente verdade. De fato, diria que, para um casal, provavelmente é suficiente ganhar o que um trabalho de escritório paga em um país desenvolvido, ou em certos países em desenvolvimento, como o Brasil. Claro que estou me referindo aqui a duas fontes de receita, mas não é necessário que o salário de cada pessoa seja muito grande.</p>
<p>Isso significa que, teoricamente, é bem mais acessível do que se imaginaria, certo? Mas, como isso é possível? Bem, na verdade, o &#8220;pulo do gato&#8221; não tem tanto a ver com o tamanho do salário. Um salário mediano provavelmente já basta. A grande diferença está no que você deixa de pagar.</p>
<p>É bem caro viver em um país desenvolvido e em algumas cidades de países em desenvolvimento, como o Rio e São Paulo, para mencionar apenas duas que conheço bem. O salário é consumido com custos altos de habitação, carro, outros meios de transporte, água, luz, telefone, condomínio e outros tipos de contas mensais.</p>
<p>É por isso que viajar tende a ser tão caro. Quando você viaja, continua pagando as contas mensais e, além delas, as despesas da viagem. Mas, e se você não tiver mais que pagar essas contas mensais? É justamente aí que a mágica acontece.</p>
<p>Já que a Pati e eu não temos mais uma casa nem no Brasil, nem em qualquer outro lugar do mundo, não temos que ficar pagando essas contas mensais que todo mundo paga. Então, tudo o que a gente ganha pode ser investido diretamente nas viagens.</p>
<p>Curiosamente, a gente costuma gastar menos quando está fora do Brasil. Lembro bem da última vez que estivemos lá e passamos alguns meses, no fim de 2012. Eu tinha que usar o cartão de crédito todo dia, várias vezes por dia, para alimentação, supermercado e outros gastos. Essas compras quase sempre me pareciam um tanto caras, mas, como estávamos lá, não tínhamos muita escolha.</p>
<p>Aqui em Istambul meu cartão de crédito está de férias. Raramente é usado. Por que? Porque as despesas diárias são tão mais baixas que nem me animo a usar o cartão. Simplesmente pago em dinheiro, já que aqui ele rende mais. Leva um bom tempo entre uma ida e outra ao caixa eletrônico.</p>
<p>Claro, estamos gastando menos aqui, mas tivemos que pagar pela passagem aérea para vir para cá. Mas, o fato é que, uma vez aqui, tudo é bem mais em conta. Apesar de Istambul não ser exatamente uma cidade baratinha. Talvez já tenha sido no passado, porém, esse já não é mais o caso. Ainda assim, é bem mais acessível que o Rio.</p>
<p>De novo, estamos gastando menos aqui, porém tivemos que pagar pela passagem aérea. Se somamos tudo e calculamos a média, estamos gastando por mês praticamente o mesmo que já gastávamos no Brasil, ou menos. Então, por mais estranho que possa parecer, viajar não significou necessariamente um aumento nas despesas. E teve outras partes do mundo, que visitamos antes, que eram bem baratinhas. Então, gastávamos ainda menos.</p>
<p>Toda essa explicação tem um único propósito: mostrar que o quanto você ganha não é o que mais faz diferença. Não é preciso ganhar tanto assim para fazer o que nós fazemos. Mas, se você ganhar um salário apenas mediano, provavelmente será fundamental parar de pagar as contas fixas de casa.</p>
<p>Claro que isso é complicado para várias pessoas que pagam financiamentos habitacionais, por exemplo. Felizmente não é o nosso caso. E, a propósito, não temos filhos. Mas, sei de gente que tem e viaja pelo mundo também.</p>
<p><b>Tempo</b></p>
<p>Agora podemos começar a tratar das coisas que são realmente desafiadoras, bem mais que dinheiro. Provavelmente tempo é a maior das dificuldades. Ou, mais especificamente, a liberdade para usar seu tempo como bem entender.</p>
<p>Pati e eu trabalhamos normalmente, mas fazemos isso de &#8220;casa&#8221;. Cuidamos de nossos negócios no Brasil, de onde estivermos no mundo. Assim, temos total liberdade para usar nosso tempo como bem entendermos. O que não significa que a gente escolhe passar os dias na beira da praia bebendo caipirinha. Coisa que raramente fazemos, diga-se de passagem. Mas, a gente pode fazer quando quiser, se assim desejar. Essa é a grande diferença!</p>
<p>Ainda mais importante, podemos ir para qualquer lugar, a qualquer hora, porque não estamos restritos a um trabalho em um escritório. Levou anos para alcançarmos esse grau de liberdade, mas conseguimos, eventualmente.</p>
<p>Nós temos nossos próprios negócios, mas não é necessário que seja assim. Felizmente, cada vez mais empresas estão contratando pessoas para trabalhar remotamente. Então, talvez o que você precise fazer é encontrar um trabalho remoto, de modo que você possa ter maior controle sobre o uso de seu próprio tempo. Até porque, já que é o seu próprio tempo, nada mais natural que seja você a controlá-lo, ao invés de outras pessoas. Não é? ;-)</p>
<p><b>Inglês</b></p>
<p>Para mim, a habilidade mais fundamental é poder me comunicar em inglês. Algumas pessoas são suficientemente sortudas de nascer em países onde inglês é a língua falada. O que não é o nosso caso, já que somos brasileiros.</p>
<p>Tivemos que aprender inglês suficientemente para que as pessoas nos compreendam. Não necessariamente para conversar com americanos ou britânicos, mas com pessoas no mundo inteiro. Não importa se você gosta ou não do inglês, seja isso bom ou ruim, é a língua com a qual você pode contar quase sempre.</p>
<p>Onde quer que você esteja no mundo, quase sempre vai encontrar alguém que fale inglês pelo menos um pouquinho. O suficiente para te ajudar no que for necessário. Mas, ainda que esse não fosse o caso, há uma infinidade de coisas que você consegue fazer na internet se ao menos souber ler textos em inglês.</p>
<p>Infelizmente a maioria dos brasileiros fala inglês muito mal, se é que tem algum conhecimento dele. Acho que os brasileiros até sabem disso. Mas, não sei se percebem quão trágica é a situação, comparando-se com o resto do mundo. É muito, muito ruim. Dou risada aqui na Turquia quando vejo alguém reclamar que muitos turcos não falam nada de inglês. Vai fazer uma visita ao Brasil para ver o que é não falar nada de inglês.</p>
<p>Falando nisso, aqui em Istambul conhecemos duas pessoas que visitaram o Brasil. Um turco e um argelino. Ambos reportaram a mesma coisa: quando estiveram no Rio, uma cidade turística, não conseguiram encontrar uma única alma capaz de conversar com eles em inglês. Os dois passaram uma semana na área mais turística do Rio e, ainda assim, nada feito. Fico me perguntando como eles se viraram. Agora, imagina na Copa! :-)</p>
<p><b>Planejamento</b></p>
<p>Planejamento é o próximo desafio. E esse me deu muito trabalho. Sabe como é, né? Sou brasileiro. Duas informações importantes sobre esse povo maravilhoso da América do Sul: a maioria não fala inglês, mas isso você já sabe e ninguém planeja. É tudo na espontaneidade. :-)</p>
<p>Agora, falando sério, planejamento não é o forte de nós, brasileiros, mas, por outro lado, somos super flexíveis e nos adaptamos rapidamente.</p>
<p>Foi dureza quando começamos a viajar assim. Porque tinha que planejar um monte de coisas e isso era uma tortura para mim. Mas, felizmente, superei e agora planejo como ninguém, simplesmente porque preciso demais. O que significa também que ser organizado é essencial para esse tipo de vida.</p>
<p>E, já que estamos nesse assunto, tratemos da questão do foco. Já reparou o quanto estamos rodeados de distrações por todos os lados? Até esse artigo deve ser uma distração para você, já que provavelmente deveria estar trabalhando, não é mesmo? :-)</p>
<p>A coisa mais difícil realmente é manter o foco no que precisa ser feito. Especialmente considerando-se que fequentemente estamos em lugares sensacionais, que queremos explorar e conhecer melhor. Istambul, para ficar em apenas um exemplo, é completamente fascinante em todos os sentidos. Não tenho como descrever o quanto eu amo esse lugar e o tamanho do sofrimento que será no dia que partirmos para os próximos destinos. Como manter o foco no trabalho estando em uma cidade assim?</p>
<p>Não tenho uma resposta para isso. Talvez já estejamos suficientemente treinados e já tenhamos viajado o suficiente para estar em paz, em &#8220;casa&#8221;, trabalhando voluntariamente, enquanto essa cidade fantástica nos espera ali do lado de fora.</p>
<p>Seja como for, acho que agora o planejamento me ajuda bastante a manter o foco. Planejo o que farei durante a semana, priorizo as atividades e trato de executá-las da forma mais disciplinada possível ao longo dos dias da semana. Mas, até isso é algo que só comecei a fazer recentemente, depois de me forçar muito a parar para planejar melhor as coisas.</p>
<p><b>Atitude positiva</b></p>
<p>Fora do nosso país coisas &#8220;estranhas&#8221; acontecem. As pessoas são diferentes, as culturas são diferentes, a comida é diferente e a gente não sabe muito bem como as coisas funcionam. Temos a impressão de que todos a nossa volta são ETs, mas, na verdade, é bem o contrário. Nós é que somos os ETs. Nós é que somos os estranhos. Então, não podemos ser tão exigentes, né?</p>
<p>Manter uma atitude positiva diante de situações inusitadas que podem surgir é bastante importante. Mas, não se preocupe, na maior parte do tempo dá tudo certo, desde que a gente sempre se lembre de que os ETs somos nós.</p>
<p><b>Treinamento constante para lidar com mudanças</b></p>
<p>A primeira vez que viajei pela Europa foi assustador. Eu mudava de país a cada noite, viajando de trem.</p>
<p>De manhã, chegava em uma nova cidade, onde se falava uma língua que não conhecia, usava-se uma moeda que não compreendia ainda, tinha um povo que parecia estranho e ruas pelas quais não sabia andar. No início foi muito estressante.</p>
<p>Eventualmente percebi que cada manhã era esquisita por conta de todas as mudanças, mas lá pelo meio-dia já estava acostumado com a nova cidade e quando a noite caia já me sentia um local, orgulhoso do meu conhecimento de algumas poucas ruas e lugares. Até mudar tudo de novo na manhã seguinte.</p>
<p>A boa notícia é que, seja lá que estresse eu tivesse de manhã, ele era substituído depois por um sentimento incrível de felicidade e gratidão pelos lugares maneiríssimos que estava tendo a chance de visitar e as eventuais pessoas que ia conhecendo pelo caminho.</p>
<p>Nós não viajamos de forma tão frenética atualmente. Seguimos mais lentamente. Porém, não importa. Acabamos nos acostumando com esse lance de mudança e acho isso maravilhoso. Por mais que seja cliché, a verdade é que mudança é a única constante na vida. Então, aprender a conviver com isso e até mesmo a ansiar por mudanças é como uma benção para nós. É uma espécie de treinamento permanente que nos ajuda a melhorar a cada dia e nos mantém bem vivos.</p>
<p>Autor: <a href="http://viniciusteles.com.br/">Vinícius Teles</a>.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[A origem do Casal Partiu]]></title>
    <link href="http://casalpartiu.com.br/a-origem-do-casal-partiu"/>
    <updated>2013-01-30T12:57:00-02:00</updated>
    <id>http://casalpartiu.com.br/a-origem-do-casal-partiu</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>
  <center><img border="0" height="426" src="http://1.bp.blogspot.com/-RHtpM789ZUU/UP-zPbotNBI/AAAAAAAAAR4/O2mBc8fYWos/s640/_DSC8748.jpg" width="640" /></center>
</p>

<p>Estava voltando de um trabalho naquela noite. A viagem de ônibus ia durar oito horas. De manhã ainda teria de embarcar em um avião para mais duas horas de voo. No fim das contas, uma longa viagem de volta para casa. Tempo suficiente para mudar o resto da minha vida.</p>
<p>Cinco anos se passaram desde aquela noite, em dezembro de 2007. A noite em que decidi que já era hora de largar, não apenas aquele trabalho, mas quase tudo.</p>
<p><b>Um pouco de história</b></p>
<p>Em 2007 eu era um consultor bem sucedido no Brasil. Havia me especializado em <a href="http://desenvolvimentoagil.com.br/">Desenvolvimento Ágil de Software</a> e consegui criar uma boa reputação nessa área. Ter publicado um <a href="http://improveit.com.br/xp/livroxp">livro</a> sobre o assunto em 2004 certamente ajudou. Muita gente me conhecia Brasil afora e eu era convidado para falar em empresas, universidades e eventos.</p>
<p>Fui apaixonado por esse trabalho durante anos. Mas, de alguma forma ele começou a me frustrar cada vez mais. Não que fosse um trabalho ruim, mas queria algo ainda melhor. Queria criar produtos, ao invés de apenas ajudar outras pessoas a criar seus produtos.</p>
<p>Esse sentimento me consumiu por mais de um ano e meio. Sabia que já não era mais feliz naquela carreira de consultor, mas não tinha coragem de mudar. E, para piorar, fazia cada vez mais sucesso como consultor. O que tornava ainda mais difícil mudar o rumo.</p>
<p>Já é difícil mudar quando as coisas vão mal. Pior ainda quando está tudo indo perfeitamente bem. Porque fica complicado justificar a mudança.</p>
<p>Não consegui dormir no ônibus, então, recorri ao meu iPhone e comecei a escutar alguns podcasts. Momentos depois estava ouvindo o famoso <a href="http://www.youtube.com/watch?v=s9E6XfJPAMM">discurso de Steve Jobs para os formandos de Stanford</a>. Já o tinha escutado antes e certamente concordava que não deveríamos passar a vida fazendo algo de que não gostávamos. Mas, dessa vez, outra parte do discurso me chamou a atenção.</p>
<p>Ele explicou que foi demitido de sua própria empresa. Ficou arrasado e sofreu muito com isso. Mas, depois se envolveu em outros projetos, como a <a href="http://pt.wikipedia.org/wiki/NeXT">NeXT</a> e a <a href="http://pt.wikipedia.org/wiki/Pixar">Pixar</a>. O fato é que ele jamais teria se envolvido nesses projetos se ainda estivesse na <a href="http://www.apple.com/br/">Apple</a>. Então, no fim das contas, ser demitido foi libertador.</p>
<p>Pensei comigo mesmo, droga, queria ter um chefe para me demitir. Então, não teria outra escolha. Teria de largar esse trabalho de consultoria do qual já não gostava e tentar coisas novas.</p>
<p>Naquela noite percebi que precisava me demitir. Era o único jeito. E foi o que fiz.</p>
<p>Quando cheguei ao aeroporto, abri o notebook e comecei a escrever um <a href="http://blog.improveit.com.br/articles/2007/12/19/novos-rumos-em-2008">artigo que deixou claro que aquele havia sido o meu último trabalho como consultor</a>. E isso foi a minha carta de demissão.</p>
<p><b>O produto</b></p>
<p>O ano de 2008 viu o nascimento do <a href="http://beonthe.net/">Be on the Net</a>, nosso querido produto. Foi um ano diferente. Eu já não precisava mais viajar para os trabalhos de consultoria. Estava agora trabalhando em casa com toda a minha equipe. Era divertido e vibrante, mas também amedrontador. Será que teríamos sucesso com o produto?</p>
<p>Lançamos o produto um ano depois de minha demissão da carreira de consultor. Não foi o lançamento de maior sucesso do mundo. Mas, foi suficientemente bom para um produto que nós mesmos custeamos.</p>
<p>Continuamos trabalhando e melhorando-o nos meses subsequentes. Eventualmente conseguimos conquistar uma base de clientes suficientemente grande para pagar as contas.</p>
<p><b>Buenos Aires</b></p>
<p>Quando as coisas se acalmaram, <a href="http://patriciafigueira.com.br/">Pati</a> e eu tiramos uns dias de folga e fomos visitar Buenos Aires. Foi a primeira vez que fomos juntos para lá e nós amamos. Tanto que começamos a conversar sobre essa ideia maluca de mudar para lá.</p>
<p>Naquele tempo tínhamos uma vida para lá de boa em casa. Era um apartamento enorme em Niterói onde tínhamos um escritório para minha equipe, um escritório para a equipe da <a href="http://patriciafigueira.com.br/">Pati</a>, uma sala de estar gigantesca, um quarto para jogar Wii e até uma cozinheira. A vida era boa e a gente se divertia muito. Mas, aí é que está, a gente ficava lá o tempo todo. Quase não saíamos por razões que talvez descreva em outra oportunidade.</p>
<p>Isso me incomodava. A viagem para Buenos Aires nos deu a desculpa perfeita para começar uma nova mudança. Mas, não seria fácil, nem rápido.</p>
<p><b>A transição</b></p>
<p>A <a href="http://patriciafigueira.com.br/">Pati</a> é uma <a href="http://patriciafigueira.com.br/">fotógrafa de casamento espetacular</a> e estava completamente tomada de eventos não apenas para 2009, mas também para todo o ano de 2010. Então, no melhor dos casos, teríamos que esperar até o final de 2010 para mudar para Buenos Aires.</p>
<p>Usamos esse tempo para preparar a transição. Mudamos a forma de trabalhar com nossa equipe, de modo que pudéssemos trabalhar bem remotamente. Na verdade, foi uma grande mudança, já que até então trabalhávamos todos juntos no mesmo lugar.</p>
<p>Em agosto de 2010 um evento aparentemente catastrófico colocou o nosso produto em risco de extinção. Para ser mais exato, pensamos que seria o fim do produto e da empresa. A coisa foi feia e pareceu ser o fim do mundo para nós. Vimos nossos planos indo por água abaixo, diante dos nossos olhos.</p>
<p>Aqueles foram provavelmente os dias mais difíceis de nossas vidas e sofremos como nunca tínhamos sofrido até então. O que aconteceu naqueles dias seria suficiente para escrever um livro. Foi doloroso, mas também muito instrutivo. E nos ensinou que mesmo os problemas mais difíceis podem ser resolvidos, eventualmente, com uma enorme carga de energia, concentração, tempo e perseverança.</p>
<p>Um mês depois e já estava tudo nos trilhos novamente. Melhor ainda do que estava antes, apesar de termos perdido alguns clientes no processo. Continuamos com o produto, a empresa e nosso sonho de mudar para a Argentina. Mas, a tarefa ainda não estava concluída.</p>
<p>Precisávamos vender nossas coisas. Junto com alguns amigos, criamos um site bem bacana. Um sistema de leilão super simples de usar, mas suficiente para expor e vender o que tínhamos. E a verdade é que tínhamos coisa demais. Não éramos consumistas, nem nada. Mas, é que um apartamento grande atraia uma imensa massa de tralhas ao longo do tempo. E o nosso não era uma exceção.</p>
<p><b>O nascimento do Casal Partiu</b></p>
<p>Finalmente deixamos o Brasil no dia 30 de dezembro de 2010. Fomos para o Sul, para Bariloche. Uma linda cidade ao sul de Buenos Aires, na parte argentina da Patagonia.</p>
<p>Era verão e não queríamos enfrentar o calor de Buenos Aires nos meses de janeiro e fevereiro. Então fomos primeiramente para Bariloche, onde o verão era bem mais ameno. Finalmente descansamos. Mas, por pouco tempo.</p>
<p>Comecei a ler alguns livros e dois deles me chamaram a atenção: <a href="http://www.amazon.com/gp/product/0812992180/ref=s9_simh_gw_p14_d0_i1?pf_rd_m=ATVPDKIKX0DER&amp;pf_rd_s=center-2&amp;pf_rd_r=0BQ2RJGA2XV1CZ4N35R7&amp;pf_rd_t=101&amp;pf_rd_p=1389517282&amp;pf_rd_i=507846">Vagabonging</a> e <a href="http://www.amazon.com/gp/product/0399536108/ref=s9_simh_gw_p14_d0_i2?pf_rd_m=ATVPDKIKX0DER&amp;pf_rd_s=center-2&amp;pf_rd_r=0BQ2RJGA2XV1CZ4N35R7&amp;pf_rd_t=101&amp;pf_rd_p=1389517282&amp;pf_rd_i=507846">The Art of Non-Conformity</a>. Foi assim que me deparei com esse conceito de pessoas que ficam viajando permanentemente. Novos tipos de nômades. Eles ficam viajando de um lugar para o outro, mas continuam trabalhando normalmente, usando tecnologias que lhes permitem fazer coisas que eram impensáveis há apenas poucos anos.</p>
<p>Eventualmente me dei conta de que eu e a <a href="http://patriciafigueira.com.br/">Pati</a> já tínhamos todos os prerequisitos necessários para viver dessa maneira. Então eu lhe perguntei: e se nós não ficarmos só na Argentina? E se ficarmos viajando o tempo todo, como li nesses livros? E mais uma vez ela respondeu: é, parece legal. Cara, eu amo essa mulher!</p>
<p>Dois anos e dezenas de países depois, a gente quer é mais, muito mais. Graças a Deus por aquela longa e desconfortável viagem de ônibus. Foi o início dos melhores anos de nossas vidas.</p>
<center><iframe allowfullscreen="" frameborder="0" height="315" src="http://www.youtube.com/embed/s9E6XfJPAMM" width="420"></iframe></center>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Guia de viagem local]]></title>
    <link href="http://casalpartiu.com.br/guia-de-viagem-local"/>
    <updated>2013-01-17T15:46:00-02:00</updated>
    <id>http://casalpartiu.com.br/guia-de-viagem-local</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>
<center><img border="0" height="164" src="http://3.bp.blogspot.com/-oCShpa8SMX4/UPghtgkKpzI/AAAAAAAAAQ0/I_F58Zdeqj8/s640/istambul_pan2.jpg" width="640" alt="Panorâmica do Golden Horn"/></center>
</p>
<p>
Estamos em Istambul há duas semanas trabalhando em casa na maior parte do tempo. Mas, conseguimos dar umas saídas com uma galerinha sensacional. &nbsp;E como há uma importante lição que aprendemos, vou descrever alguns eventos para ilustrá-la.</p>

<p>
<b>Café da manhã turco</b></p>

<p>
Conhecemos uma galera bem legal nos três <a href="http://www.casalpartiu.com.br/2013/01/couch-surfing.html">encontros do Couch Surfing</a> em que comparecemos aqui em Istambul. Entre elas, um simpático casal, Anna e Cenk. Ela é alemã e ele é turco.</p>

<p>
Batemos muito papo no último encontro e eles nos convidaram para um tradicional café da manhã turco no último sábado, seguido de um passeio à pé. O restaurante se chama <a href="http://hataysofrasi.com/">Hatay Sofrası</a> e serve especialidades da cozinha <a href="http://pt.wikipedia.org/wiki/Hatay_(prov%C3%ADncia)">Hatay</a>. Se entendi corretamente, a culinária de <a href="http://pt.wikipedia.org/wiki/Hatay_(prov%C3%ADncia)">Hatay</a> é muito apreciada e Cenk me contou que esse restaurante é um dos que oferece a melhor comida <a href="http://pt.wikipedia.org/wiki/Hatay_(prov%C3%ADncia)">Hatay</a> da cidade.</p>
<p>
Nós éramos um grupo de cinco pessoas. Lisa, uma austríaca muito simpática, está passando dois meses aqui em Istambul, assim como a gente. Ela também conheceu Anna e Cenk nos <a href="http://www.casalpartiu.com.br/2013/01/couch-surfing.html">encontros do Couch Surfing</a> e eles a convidaram também.</p>

<p>
A gente se fartou até não poder mais. Adoramos a comida, as explicações, a companhia e a experiência como um todo. E, isso era só o começo.</p>

<p>
<b>Passeio à pé</b></p>
<p>
Depois do café da manhã Cenk nos conduziu pelas ruas de <a href="http://pt.wikipedia.org/wiki/Fatih">Fatih</a>. Paramos em frente a uma padaria e ele nos descreveu cada um dos pães expostos na vitrine. Em seguida, caminhamos até a <a href="http://pt.wikipedia.org/wiki/Mesquita_de_Fatih">Mesquita de Fatih</a> e logo alcançamos a tal loja de mel que o Cenk havia mencionado durante o café da manhã.</p>
<p>
O dono, muito simpático e conhecedor do assunto, nos explicou as propriedades de vários tipos de mel que tinha à disposição, sempre oferecendo uma provinha de cada um. Não me lembro de ter experimentado tanto mel antes.</p>
<p>
Nessa loja, há um tipo especial de mel, chamado &#8220;mel maluco&#8221;. É especial porque só se pode comer um poquinho dele. Senão dá problema. Ele é feito a partir do nectar de uma planta extremamente tóxica originária da região do <a href="http://pt.wikipedia.org/wiki/Mar_Negro">Mar Negro</a>. Se você comer mais do que uma pequena colher dele por dia, você começa a sentir sintomas, tais como náusea e alucinação.</p>
<p>
É perigoso comer demais desse mel. Mas, o consumo de pequenas quantidades faz bem à saúde. Você acha que a gente se assustou com essa história? Com certeza. Até mesmo <a href="http://inspiredbeeing.com/2011/08/01/marching-into-history-with-black-sea-crazy-honey/">exércitos foram derrotados com a ajuda desse mel</a>. Mas, nosso espírito aventureiro não resistiu à tentação de experimentar e comprar um potinho desse mel. A boa notícia é que estamos comendo uma colher dele a cada manhã e até o momento continuamos bem vivos.</p>
<p>
<b>Passeio de degustação</b></p>
<p>
Voltamos para a rua, demos sequência ao passeio e logo estávamos no meio de uma praça, perto do <a href="http://pt.wikipedia.org/wiki/Aqueduto_de_Valente">Aqueduto de Valente</a>. Cenk apontou para um restaurante que serve um dos melhores <a href="http://pt.wikipedia.org/wiki/Kebab">kebabs</a> da cidade. Nessa altura do campeonato a gente já tinha se esquecido do café da manhã colossal. Então, decidimos experimentar um durum (wrap) nesse lugar. Estava delicioso, naturalmente.</p>
<p>
Daí recomeçamos a caminhada, mas foi por pouco tempo. Vimos um lugar vendendo arroz misturado com frango desfiado e grão de bico. Cenk nos explicou que <a href="http://sirkecirestaurants.com/wp-content/uploads/2012/06/DSC02069.jpg">barraquinhas vendendo esse arroz</a> proliferam pelas ruas de <a href="http://wikitravel.org/en/Istanbul/Galata">Taksim</a> tarde da noite quando a galera está voltando da noitada e precisa forrar o estômago com algo barato, mas substancial. E já que era uma coisa típica de Istambul, tínhamos que provar, né?</p>
<p>
Chegou a hora da <a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Boza">Boza</a>. Fomos a esse estabelecimento super antigo para provar&nbsp;<a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Boza">Boza</a>&nbsp; É uma bebida fermentada que tem gosto de, bem,&nbsp;<a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Boza">Boza</a>.&nbsp; Gostei. Mas, a Pati não se empolgou, não. A gente mistura com grão de bico torrado, que o Cenk comprou do outro lado da rua. Nunca tinha comido, mas é bem gostoso.</p>
<p>
De volta ao passeio mais uma vez, perambulamos por ruas estreitas e antigas até alcançar a <a href="http://pt.wikipedia.org/wiki/Mesquita_S%C3%BCleymaniye">Mesquita Süleymaniye</a>, que é a maior de Istambul. Um lindo interior e uma vista magnífica dos jardins. De quebra, Cenk explicou vários detalhes bem interessantes.</p>
<p>
Havia um café, praticamente do outro lado da rua com uma vista privilegiada para o <a href="http://pt.wikipedia.org/wiki/Corno_de_Ouro">Golden Horn</a>. Então, hora de tirar umas fotos e tomar um chá. Estava chovendo na maior parte do tempo que passamos caminhando. Mas, quem se importou? Com tanta coisa interessante para se ver e tanto comida deliciosa para experimentar, não era a chuva que ia nos impedir de prosseguir.</p>
<p>
De lá descemos para o <a href="http://pt.wikipedia.org/wiki/Bazar_das_Especiarias">Bazar das Especiarias</a>. E, claro, foi necessário fazer uma paradinha em um minúsculo restaurante que serve uma <a href="http://pt.wikipedia.org/wiki/Cafta">kafta</a> deliciosa. Depois uma parada para comprar alguns temperos. E mais outra para comprar pó de <a href="http://pt.wikipedia.org/wiki/Caf%C3%A9_turco">café turco</a>, até que finalmente chegamos a um dos lugares mais importantes do dia: o que vendia o melhor <a href="http://pt.wikipedia.org/wiki/Baklava">Baklava</a>, é claro. :-)</p>
<p>
Dia cheio, né? Mas, ainda não tinha terminado. Pegamos o ferry e fomos para o <a href="http://wikitravel.org/en/Istanbul/Asian_Side">lado asiático</a> onde encerramos o dia no bar desse autentico restaurante com uma bela caneca de <a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Efes_Beverage_Group">Efes</a>. Provavelmente vale mencionar que entre os petiscos oferecidos no lugar havia <a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Brain_(food)">cérebro</a>. Mas, não, nós não experimentamos. A gente ainda precisa ensinar nosso cérebro a aceitar isso como um tipo de comida. :-)</p>
<p>
<b>Lição aprendida</b></p>
<p>
Teríamos conseguido fazer tudo isso sozinhos? Teoricamente, sim. Mas, preste atenção, porque o diabo está nos detalhes.</p>
<p>
Mesmo que tivéssemos feito uma pesquisa cuidadosa sobre todos esses lugares de antemão, e mesmo que tivéssemos conseguido ir a todos eles sozinhos, não teria sido nem de longe parecido com o que experimentamos. E, com certeza, não seria tão recompensador. Por que? Porque visitar um lugar com uma pessoa do local é uma história completamente diferente.</p>
<p>
Para citar apenas um exemplo, quando visitamos a&nbsp;<a href="http://pt.wikipedia.org/wiki/Mesquita_S%C3%BCleymaniye">Mesquita Süleymaniye</a>, Cenk me explicou vários detalhes do interior e me contou um pouco sobre como era a vida em torno da mesquita na época em que foi construída. Ele explicou o papel do <a href="http://pt.wikipedia.org/wiki/Banho_turco">hamam</a> próximo à mesquita, falou sobre o espetáculo das orações da sexta-feira, me ensinou alguns detalhes sobre o <a href="http://pt.wikipedia.org/wiki/Isl%C3%A3o">Islã</a> e compartilhou um pouco da sua opinião pessoal em relação a pessoas que distorcem os ensinamentos do <a href="http://pt.wikipedia.org/wiki/Alcor%C3%A3o">alcorão</a> para obter algum tipo de vantagem.</p>
<p>
Essas explicações e pontos de vista nos ajudam a criar uma imagem da cidade, do país e de sua cultura que é muito mais rica do que o que teríamos aprendido sem um local. E nesse caso, foi ainda mais rico, porque a Anna mora em Istambul há algum tempo, mas não é turca. É uma estrangeira, como nós, com um conhecimento mais profundo da cultura local, mas consciente das coisas que naturalmente chamam a atenção de quem está chegando. Então, as observações dela complementam as do Cenk e nos ajudam a formar uma imagem daqui que é muito mais rica do que poderíamos imaginar.</p>
<p>
Não há palavras para agradecer Cenk, Anna e Lisa suficientemente pela companhia e por tudo o que aprendemos com eles. Espero que possamos retribuir de alguma forma. E também espero que tenhamos aprendido a lição e que daqui por diante a gente sempre se empenhe para conhecer os locais, onde quer que estejamos.</p>
<p>
De fato, acho que a maioria dos viajantes deveria tentar aplicar essa lição em suas viagens, porque é uma forma fantástica de fazer a viagem ficar muito mais colorida e interessante. Além disso, é divertido e a gente acaba fazendo bons amigos.</p>
<p>
E lembre-se, como escrevi anteriormente, o <a href="http://www.casalpartiu.com.br/couch-surfing.html">Couch Surfing é uma ótima forma de conhecer gente local e outros viajantes</a>.</p>

<p><center><img border="0" height="332" src="http://4.bp.blogspot.com/-AhIlZa0ImTU/UPghIJIUFvI/AAAAAAAAAPA/R4F_nHx7eAI/s640/Pan1_istambul.jpg" width="640" alt="Mesquita Dolmabahçe e a Ponte do Bósforo"/></center></p>

<p>
<center><img border="0" height="424" src="http://2.bp.blogspot.com/-FE8l7zm890U/UPghNSc4lnI/AAAAAAAAAPQ/A1maqFXlBzY/s640/istambul_0004.jpg" width="640" alt="Mesquita Dolmabahçe"/></center></p>
<p><center><img border="0" height="640" src="http://2.bp.blogspot.com/-qFS26vT2zZs/UPghOxwnjuI/AAAAAAAAAPY/r_9gbMQphUc/s640/istambul_0003.jpg" width="424" alt="Lindas lamparinas nas ruas de Taksim"/></center></p>
  <p><center><img border="0" height="640" src="http://1.bp.blogspot.com/-gHmUtrf2f6g/UPghIziFyqI/AAAAAAAAAPE/xOXO4C1KikE/s640/istambul_0001.jpg" width="424" alt="Caminhando nas ruas de Taksim"/></center></p>
  <p>
  <center><img border="0" height="424" src="http://2.bp.blogspot.com/-VZE2_CD95vk/UPghUHJ6waI/AAAAAAAAAPk/Oew9prJvOGQ/s640/istambul_0002.jpg" width="640" alt="Restaurantes e cafés por todos os lados em Taksim"/></center></p>
  <p>
<center><img border="0" height="424" src="http://3.bp.blogspot.com/-IxpQX-W6TzM/UPghTyJTZXI/AAAAAAAAAPg/FNy0sKqwnPU/s640/istambul_0023.jpg" width="640" alt="Anna experimentando mel"/></center></p>
  <p>
<center><img border="0" height="640" src="http://1.bp.blogspot.com/--40WBTvE-3o/UPghVEJVOdI/AAAAAAAAAPs/jUKFD_J9poA/s640/istambul_0024.jpg" width="426" alt="Chegando à Mesquita Süleymaniye"/></center>
  </p>
<p>
<center><img border="0" height="640" src="http://1.bp.blogspot.com/-C5EchJs62OE/UPghnAoBVwI/AAAAAAAAAQY/QdYqRkweRBw/s640/istambul_0048.jpg" width="424" alt="Patricia se autofotografando nos jardins da Mesquita Süleymaniye"/></center>
</p>

<p><center><img border="0" height="640" src="http://1.bp.blogspot.com/-dR9J9DAQpiU/UPghbrp-ksI/AAAAAAAAAP4/cWvpG7bzQrw/s640/istambul_0050.jpg" width="424" alt="Reflexo da Mesquita Süleymaniye"/></center></p>

<p>
<center><img border="0" height="425" src="http://4.bp.blogspot.com/-ylZl5HPnYqc/UPghcDbmisI/AAAAAAAAAP8/Gd4isfExkUs/s640/istambul_0030.jpg" width="640" alt="Anna, Lisa, Cenk e Vinicius na Mesquita Süleymaniye"/></center>
</p>


<p><center><img border="0" height="424" src="http://2.bp.blogspot.com/-gzcuE1W-m_8/UPghiF-PMyI/AAAAAAAAAQI/2bZTIcR1ci8/s640/istambul_0093.jpg" width="640" alt="Cenk, Anna e Vinicius em Haydarpaşa Gari no lado asiático"/></center>
  </p>
  
  <p>
  <center><img border="0" height="640" src="http://4.bp.blogspot.com/-y-9JVn7uOSs/UPghiK1YXsI/AAAAAAAAAQM/_kk07cUXPW8/s640/istambul_0094.jpg" width="424" alt="Lindo prédio do Haydarpaşa Gari no lado asiático"/></center>
  </p>
  <p>
  <center><img border="0" height="306" src="http://4.bp.blogspot.com/-e9_zgPvOhVo/UPgh0NfcEFI/AAAAAAAAARc/V49m1aKbGSY/s640/istambul_pan3.jpg" width="640" alt="Cisterna Romana"/></center>
  </p>
  
  <p>
  <center><img border="0" height="424" src="http://1.bp.blogspot.com/-ynECENdi7tE/UPghtDV9IKI/AAAAAAAAAQw/_cmfgWCia6o/s640/istambul_0130.jpg" width="640" alt="Vinícius aprendendo sobre a Cisterna Romana"/></center>
  </p>
  <p>
  <center><img border="0" height="640" src="http://4.bp.blogspot.com/-PzAt6zZY_X8/UPghoZKR_RI/AAAAAAAAAQg/62kS_L4nVgQ/s640/istambul_0129.jpg" width="424" alt="Peixes na Cisterna Romana"/></center>
  </p>
  <p>
  <center><img border="0" height="424" src="http://1.bp.blogspot.com/-Pk9mOL3dA2s/UPghunGOZaI/AAAAAAAAARA/Yv8YiR82jwc/s640/istambul_0182.jpg" width="640" alt="Vendedor de quitutes e a Hagia Sofia ao fundo"/></center>
  </p>
  <p>
  <center><img border="0" height="318" src="http://4.bp.blogspot.com/-kzPu8gkyGJ4/UPghy6LN6sI/AAAAAAAAARQ/eDb-XYUmltw/s640/istambul_pan5.jpg" width="640" alt="Mesquita Azul no entardecer"/></center>
  </p>
  <p>
  <center><img border="0" height="640" src="http://3.bp.blogspot.com/-axxysgdiDEU/UPgh5C8HqgI/AAAAAAAAARo/MVnDvzoIYF0/s640/p_istambul_0101.jpg" width="424" alt="Interior da Mesquita Azul"/></center>
  </p>
  <p>
  <center><img border="0" height="424" src="http://2.bp.blogspot.com/-GPEwrTGYYHg/UPghoTnD5NI/AAAAAAAAAQk/5UBb_eB2EXc/s640/istambul_0114.jpg" width="640" alt="Interior da Mesquita Azul"/></center></p>
  <p>
<center><img border="0" height="428" src="http://4.bp.blogspot.com/-AJ7BXwQH-Po/UPghxImYkJI/AAAAAAAAARI/2QKA92Doco4/s640/istambul_pan4.jpg" width="640" alt="Mesquita Azul no por do Sol"/></center>
</p>
<p><center><img border="0" height="130" src="http://1.bp.blogspot.com/-QPLzG83SCNU/UPgh0IowxEI/AAAAAAAAARY/C8mAKUfeV5s/s640/istambul_pan7_cs6.jpg" width="640" alt="Panorâmica do Golden Horn em preto e branco"/></center></p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Couch Surfing]]></title>
    <link href="http://casalpartiu.com.br/couch-surfing"/>
    <updated>2013-01-09T07:25:00-02:00</updated>
    <id>http://casalpartiu.com.br/couch-surfing</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Sabe quando você percebe o quão idiota está sendo? Esse é o meu sentimento nos últimos dois dias. Permita-me explicar.</p>
<p>Nós estamos viajando pelo mundo há mais de dois anos e eu sempre me queixei de que deveria haver uma forma fácil de conhecer pessoas nos lugares em que estivéssemos. Porque conhecer os locais ou outros viajantes é sempre a melhor parte da viagem. Mas, como a gente pode fazer para chegar em uma cidade e se conectar com outras pessoas?</p>
<p>Na verdade, é bem fácil e a solução sempre esteve na ponta dos meus dedos. Eu é que não tinha tentado antes, até ontem. Provavelmente muitos de vocês já sabem que estou me referindo ao <a href="http://www.couchsurfing.org/">Couch Surfing</a>.</p>
<p>Couch Surging é um site criado há mais de uma década. Digamos que você tem um sofá na sua sala e gostaria de hospedar alguém. Você vai lá no http://www.couchsurfing.org, cria um perfil, anuncia ao mundo que você tem esse incrível sofá e logo as pessoas começam a perguntar se você poderia hospedá-las por alguns dias.</p>
<p>Você oferece o sofá, cama extra, quarto vago ou o que puder oferecer como uma cortesia. Você não pode cobrar por isso no&nbsp;<a href="http://www.couchsurfing.org/">Couch Surfing</a>.&nbsp; Por outro lado, se você viajar usando o&nbsp;<a href="http://www.couchsurfing.org/">Couch Surfing</a>,&nbsp; você tem a oportunidade de ficar na casa de alguém sem pagar nada por isso. Embora você sempre seja mais que bem-vindo a mostrar sua gratidão oferecendo um presente ou ensinando alguma coisa sobre seu país, como por exemplo, cozinhando alguma comida típica para seu anfitrião.</p>
<p>Isso é maneiríssimo, não é? Só que tem mais. A galera do&nbsp;<a href="http://www.couchsurfing.org/">Couch Surfing</a>&nbsp;organiza inúmeras atividades durante todo o ano. E todo mundo é bem-vindo. Mesmo pessoas que nunca usaram o&nbsp;<a href="http://www.couchsurfing.org/">Couch Surfing</a>&nbsp;para viajar ou para hospedar alguém, podem participar. Por exemplo, há diversos encontros, em inúmeras cidades. E foi assim que nós finalmente ingressamos nessa comunidade.</p>
<p>Em Istambul, há inúmeros encontros semanais. Teve um ontem à noite, em um bar, basicamente para socializar. E teve outro hoje à noite voltado para conversação em inglês. Nós estivemos nesses dois e foi uma experiência sensacional. Como é que nós deixamos isso passar por tanto tempo?</p>
<p>Verdade seja dita, eu já tinha ouvido falar do&nbsp;<a href="http://www.couchsurfing.org/">Couch Surfing</a>&nbsp;há um bom tempo. Mas, sempre que tentava usá-lo eu me frustrava e ficava um tanto intimidado com a interface do sistema. Ela é bem confusa. Não conseguia superar essa barreira, por falta de paciência. Mas, tudo mudou essa semana. Disse para mim mesmo: você tem que se empenhar e entrar nesse sistema porque deve haver algo fantástico que você está perdendo. E agora descobri que essa era a mais pura verdade.</p>
<p>Havia mais de 30 pessoas ontem à noite e mais de 40 hoje à noite. Na sua maioria, turcos. Portanto, estes encontros se revelaram perfeitos para conhecer alguns locais, bem como pessoas de outras origens que estão morando em Istambul. Mas, por que havia tanta gente?</p>
<p>Descobri ontem que viajar para o exterior não é tarefa fácil para os turcos. Parece que eles têm que pedir visto para a maioria dos países (felizmente não precisam de visto para o Brasil). Seja como for, muitos não têm condições de pagar por uma viagem. E aprender inglês na escola simplesmente não funciona. O ensino de inglês nas escolas tipicamente é fraco na Turquia, assim como no Brasil.</p>
<p>Só que aqui tem gente que tá muito a fim de aprender e praticar o inglês. E como muitos provavelmente não têm como pagar por um curso particular, eles vão a encontros para praticar o inglês com os estrangeiros que estão visitando a cidade, como a gente. E isso é &nbsp;sensacional para todo mundo.</p>
<p>Eles têm esses encontros toda semana e está sempre cheio de gente. Mas, preste atenção em um detalhe fundamental. Estamos falando de sábado à noite! Eles se encontram para praticar inglês no sábado à noite! Isso é que é determinação.</p>
<p>A Pati e eu conversamos com várias pessoas hoje à noite. Muitos eram turcos, mas também conhecemos pessoas da Argélia, Canadá, Armênia, Romênia, Alemanha, Brasil, Bolívia e Luxemburgo. Então, aprendemos um pouquinho mais sobre cada um desses lugares. Aliás, eu até aprendi a jogar gamão. E ainda ganhei. Sorte de principiante, é claro. :-)</p>
<p>Lamento profundamente pelo tempo perdido, por não tentar usar o&nbsp;<a href="http://www.couchsurfing.org/">Couch Surfing</a>&nbsp;antes. Mas, estou maravilhado por termos finalmente ingressado. E Istambul parece ser o lugar perfeito, já que a galera usa de verdade e funciona super bem.</p>
<p>Você pode encontrar o <a href="http://www.couchsurfing.org/people/vinicius.m.teles">meu perfil</a> no&nbsp;<a href="http://www.couchsurfing.org/">Couch Surfing</a>&nbsp;em: <a href="http://www.couchsurfing.org/people/vinicius.m.teles">http://www.couchsurfing.org/people/vinicius.m.teles</a>.</p>
<p>
<center><img border="0" height="425" src="http://2.bp.blogspot.com/--khjGz3XC4w/UO028BAQfgI/AAAAAAAAAN0/69zMziRoeBY/s640/cs-meetup.jpg" width="640" /></center></p>
<p>
<center><img border="0" height="436" src="http://2.bp.blogspot.com/-y5PYs7lM7qA/UO027ssp19I/AAAAAAAAANs/82GX_aE3dn8/s640/cs-vinicius-and-omer.jpg" width="640" /></center></p>
<p>
<center><img border="0" height="416" src="http://1.bp.blogspot.com/-fQH6KsQeC9w/UO027j4Y1qI/AAAAAAAAANw/Jnghr0r4pwQ/s640/cs-vinicius-and-yacine.jpg" width="640" /></center>
</p>

]]></content>
  </entry>
  
</feed>
