<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: estilo de vida | Casal Partiu]]></title>
  <link href="http://casalpartiu.com.br/blog/categories/estilo-de-vida/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://casalpartiu.com.br/"/>
  <updated>2014-01-17T15:34:36-02:00</updated>
  <id>http://casalpartiu.com.br/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Vinícius Teles]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[A origem do Casal Partiu]]></title>
    <link href="http://casalpartiu.com.br/a-origem-do-casal-partiu"/>
    <updated>2013-01-30T12:57:00-02:00</updated>
    <id>http://casalpartiu.com.br/a-origem-do-casal-partiu</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>
  <center><img border="0" height="426" src="http://1.bp.blogspot.com/-RHtpM789ZUU/UP-zPbotNBI/AAAAAAAAAR4/O2mBc8fYWos/s640/_DSC8748.jpg" width="640" /></center>
</p>




<p>Estava voltando de um trabalho naquela noite. A viagem de ônibus ia durar oito horas. De manhã ainda teria de embarcar em um avião para mais duas horas de voo. No fim das contas, uma longa viagem de volta para casa. Tempo suficiente para mudar o resto da minha vida.</p>


<p>Cinco anos se passaram desde aquela noite, em dezembro de 2007. A noite em que decidi que já era hora de largar, não apenas aquele trabalho, mas quase tudo.</p>


<p><b>Um pouco de história</b></p>


<p>Em 2007 eu era um consultor bem sucedido no Brasil. Havia me especializado em <a href="http://desenvolvimentoagil.com.br/">Desenvolvimento Ágil de Software</a> e consegui criar uma boa reputação nessa área. Ter publicado um <a href="http://improveit.com.br/xp/livroxp">livro</a> sobre o assunto em 2004 certamente ajudou. Muita gente me conhecia Brasil afora e eu era convidado para falar em empresas, universidades e eventos.</p>


<p>Fui apaixonado por esse trabalho durante anos. Mas, de alguma forma ele começou a me frustrar cada vez mais. Não que fosse um trabalho ruim, mas queria algo ainda melhor. Queria criar produtos, ao invés de apenas ajudar outras pessoas a criar seus produtos.</p>


<p>Esse sentimento me consumiu por mais de um ano e meio. Sabia que já não era mais feliz naquela carreira de consultor, mas não tinha coragem de mudar. E, para piorar, fazia cada vez mais sucesso como consultor. O que tornava ainda mais difícil mudar o rumo.</p>


<p>Já é difícil mudar quando as coisas vão mal. Pior ainda quando está tudo indo perfeitamente bem. Porque fica complicado justificar a mudança.</p>


<p>Não consegui dormir no ônibus, então, recorri ao meu iPhone e comecei a escutar alguns podcasts. Momentos depois estava ouvindo o famoso <a href="http://www.youtube.com/watch?v=s9E6XfJPAMM">discurso de Steve Jobs para os formandos de Stanford</a>. Já o tinha escutado antes e certamente concordava que não deveríamos passar a vida fazendo algo de que não gostávamos. Mas, dessa vez, outra parte do discurso me chamou a atenção.</p>


<p>Ele explicou que foi demitido de sua própria empresa. Ficou arrasado e sofreu muito com isso. Mas, depois se envolveu em outros projetos, como a <a href="http://pt.wikipedia.org/wiki/NeXT">NeXT</a> e a <a href="http://pt.wikipedia.org/wiki/Pixar">Pixar</a>. O fato é que ele jamais teria se envolvido nesses projetos se ainda estivesse na <a href="http://www.apple.com/br/">Apple</a>. Então, no fim das contas, ser demitido foi libertador.</p>


<p>Pensei comigo mesmo, droga, queria ter um chefe para me demitir. Então, não teria outra escolha. Teria de largar esse trabalho de consultoria do qual já não gostava e tentar coisas novas.</p>


<p>Naquela noite percebi que precisava me demitir. Era o único jeito. E foi o que fiz.</p>


<p>Quando cheguei ao aeroporto, abri o notebook e comecei a escrever um <a href="http://blog.improveit.com.br/articles/2007/12/19/novos-rumos-em-2008">artigo que deixou claro que aquele havia sido o meu último trabalho como consultor</a>. E isso foi a minha carta de demissão.</p>


<p><b>O produto</b></p>


<p>O ano de 2008 viu o nascimento do <a href="http://beonthe.net/">Be on the Net</a>, nosso querido produto. Foi um ano diferente. Eu já não precisava mais viajar para os trabalhos de consultoria. Estava agora trabalhando em casa com toda a minha equipe. Era divertido e vibrante, mas também amedrontador. Será que teríamos sucesso com o produto?</p>


<p>Lançamos o produto um ano depois de minha demissão da carreira de consultor. Não foi o lançamento de maior sucesso do mundo. Mas, foi suficientemente bom para um produto que nós mesmos custeamos.</p>


<p>Continuamos trabalhando e melhorando-o nos meses subsequentes. Eventualmente conseguimos conquistar uma base de clientes suficientemente grande para pagar as contas.</p>


<p><b>Buenos Aires</b></p>


<p>Quando as coisas se acalmaram, <a href="http://patriciafigueira.com.br/">Pati</a> e eu tiramos uns dias de folga e fomos visitar Buenos Aires. Foi a primeira vez que fomos juntos para lá e nós amamos. Tanto que começamos a conversar sobre essa ideia maluca de mudar para lá.</p>


<p>Naquele tempo tínhamos uma vida para lá de boa em casa. Era um apartamento enorme em Niterói onde tínhamos um escritório para minha equipe, um escritório para a equipe da <a href="http://patriciafigueira.com.br/">Pati</a>, uma sala de estar gigantesca, um quarto para jogar Wii e até uma cozinheira. A vida era boa e a gente se divertia muito. Mas, aí é que está, a gente ficava lá o tempo todo. Quase não saíamos por razões que talvez descreva em outra oportunidade.</p>


<p>Isso me incomodava. A viagem para Buenos Aires nos deu a desculpa perfeita para começar uma nova mudança. Mas, não seria fácil, nem rápido.</p>


<p><b>A transição</b></p>


<p>A <a href="http://patriciafigueira.com.br/">Pati</a> é uma <a href="http://patriciafigueira.com.br/">fotógrafa de casamento espetacular</a> e estava completamente tomada de eventos não apenas para 2009, mas também para todo o ano de 2010. Então, no melhor dos casos, teríamos que esperar até o final de 2010 para mudar para Buenos Aires.</p>


<p>Usamos esse tempo para preparar a transição. Mudamos a forma de trabalhar com nossa equipe, de modo que pudéssemos trabalhar bem remotamente. Na verdade, foi uma grande mudança, já que até então trabalhávamos todos juntos no mesmo lugar.</p>


<p>Em agosto de 2010 um evento aparentemente catastrófico colocou o nosso produto em risco de extinção. Para ser mais exato, pensamos que seria o fim do produto e da empresa. A coisa foi feia e pareceu ser o fim do mundo para nós. Vimos nossos planos indo por água abaixo, diante dos nossos olhos.</p>


<p>Aqueles foram provavelmente os dias mais difíceis de nossas vidas e sofremos como nunca tínhamos sofrido até então. O que aconteceu naqueles dias seria suficiente para escrever um livro. Foi doloroso, mas também muito instrutivo. E nos ensinou que mesmo os problemas mais difíceis podem ser resolvidos, eventualmente, com uma enorme carga de energia, concentração, tempo e perseverança.</p>


<p>Um mês depois e já estava tudo nos trilhos novamente. Melhor ainda do que estava antes, apesar de termos perdido alguns clientes no processo. Continuamos com o produto, a empresa e nosso sonho de mudar para a Argentina. Mas, a tarefa ainda não estava concluída.</p>


<p>Precisávamos vender nossas coisas. Junto com alguns amigos, criamos um site bem bacana. Um sistema de leilão super simples de usar, mas suficiente para expor e vender o que tínhamos. E a verdade é que tínhamos coisa demais. Não éramos consumistas, nem nada. Mas, é que um apartamento grande atraia uma imensa massa de tralhas ao longo do tempo. E o nosso não era uma exceção.</p>


<p><b>O nascimento do Casal Partiu</b></p>


<p>Finalmente deixamos o Brasil no dia 30 de dezembro de 2010. Fomos para o Sul, para Bariloche. Uma linda cidade ao sul de Buenos Aires, na parte argentina da Patagonia.</p>


<p>Era verão e não queríamos enfrentar o calor de Buenos Aires nos meses de janeiro e fevereiro. Então fomos primeiramente para Bariloche, onde o verão era bem mais ameno. Finalmente descansamos. Mas, por pouco tempo.</p>


<p>Comecei a ler alguns livros e dois deles me chamaram a atenção: <a href="http://www.amazon.com/gp/product/0812992180/ref=s9_simh_gw_p14_d0_i1?pf_rd_m=ATVPDKIKX0DER&amp;pf_rd_s=center-2&amp;pf_rd_r=0BQ2RJGA2XV1CZ4N35R7&amp;pf_rd_t=101&amp;pf_rd_p=1389517282&amp;pf_rd_i=507846">Vagabonging</a> e <a href="http://www.amazon.com/gp/product/0399536108/ref=s9_simh_gw_p14_d0_i2?pf_rd_m=ATVPDKIKX0DER&amp;pf_rd_s=center-2&amp;pf_rd_r=0BQ2RJGA2XV1CZ4N35R7&amp;pf_rd_t=101&amp;pf_rd_p=1389517282&amp;pf_rd_i=507846">The Art of Non-Conformity</a>. Foi assim que me deparei com esse conceito de pessoas que ficam viajando permanentemente. Novos tipos de nômades. Eles ficam viajando de um lugar para o outro, mas continuam trabalhando normalmente, usando tecnologias que lhes permitem fazer coisas que eram impensáveis há apenas poucos anos.</p>


<p>Eventualmente me dei conta de que eu e a <a href="http://patriciafigueira.com.br/">Pati</a> já tínhamos todos os prerequisitos necessários para viver dessa maneira. Então eu lhe perguntei: e se nós não ficarmos só na Argentina? E se ficarmos viajando o tempo todo, como li nesses livros? E mais uma vez ela respondeu: é, parece legal. Cara, eu amo essa mulher!</p>


<p>Dois anos e dezenas de países depois, a gente quer é mais, muito mais. Graças a Deus por aquela longa e desconfortável viagem de ônibus. Foi o início dos melhores anos de nossas vidas.</p>


<center><iframe allowfullscreen="" frameborder="0" height="315" src="http://www.youtube.com/embed/s9E6XfJPAMM" width="420"></iframe></center>



]]></content>
  </entry>
  
</feed>
