<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: sérvia | Casal Partiu]]></title>
  <link href="http://casalpartiu.com.br/blog/categories/servia/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://casalpartiu.com.br/"/>
  <updated>2014-03-14T19:52:10-03:00</updated>
  <id>http://casalpartiu.com.br/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Vinícius Teles]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Ohrid]]></title>
    <link href="http://casalpartiu.com.br/ohrid"/>
    <updated>2014-03-12T13:30:00-03:00</updated>
    <id>http://casalpartiu.com.br/ohrid</id>
    <content type="html"><![CDATA[<div class="center">
<img src="https://lh3.googleusercontent.com/-_5v4V2h4aW4/UyNVQMp_BNI/AAAAAAAAACQ/crxS4GQjS8M/s1600/ohridweb.jpg" width="800" height="329" title="Ohrid, Macedonia">
</div>


<p>Essa foto foi tirada pela <a href="http://patriciafigueira.com.br">Pati</a> em <a href="http://pt.wikipedia.org/wiki/Ohrid">Ohrid</a>, onde chegamos hoje. É uma linda cidade, à beira do lago, em um país europeu que tem um <a href="http://pt.wikipedia.org/wiki/Disputa_sobre_o_nome_da_Maced%C3%B4nia">nome bem controverso</a>. Ele se autointitula <a href="http://wikitravel.org/pt/Maced%C3%B4nia">República da Macedonia</a>. Mas, em organizações internacionais, como a <a href="http://pt.wikipedia.org/wiki/Organiza%C3%A7%C3%A3o_das_Na%C3%A7%C3%B5es_Unidas">ONU</a>, o país é conhecido como <a href="http://pt.wikipedia.org/wiki/Disputa_sobre_o_nome_da_Maced%C3%B4nia">FYROM</a>, sigla em inglês que significa <a href="http://pt.wikipedia.org/wiki/Disputa_sobre_o_nome_da_Maced%C3%B4nia">Antiga República Iugoslava da Macedônia</a>. Os gregos, seus vizinhos, não concordam com o uso do nome <a href="http://wikitravel.org/pt/Maced%C3%B4nia">Macedonia</a> por uma série de razões.</p>

<p>Como brasileiro, não importa o quanto eu tente entender a <a href="http://pt.wikipedia.org/wiki/Disputa_sobre_o_nome_da_Maced%C3%B4nia">controvérsia sobre o nome</a>, acredito que não posso e não devo defender um lado ou outro. Como em todas as controvérsias complexas, cada lado tem uma longa lista de argumentos para defender seus pontos de vista. Da minha parte, prefiro ficar totalmente de fora dessa discussão.</p>

<p>Mas, quando falo sobre esse país, preciso escolher um nome. Escolhi escrever <a href="http://wikitravel.org/pt/Maced%C3%B4nia">Macedonia</a>, apenas porque é mais simples, não porque eu apoie um lado ou outro.</p>

<p>Tenho amigos gregos dos quais gosto muito e sei que não aprovam esse uso, assim como tenho amigos na <a href="http://wikitravel.org/pt/Maced%C3%B4nia">Macedonia</a> que não aprovam o outro uso. Quero que todos vocês saibam que escreverei <a href="http://wikitravel.org/pt/Maced%C3%B4nia">Macedonia</a> porque, não importa que nome eu adote, alguém vai ficar chateado comigo. Então, escolho o mais simples. Por favor, amigos gregos, tenham em mente que continuo amando vocês. Apenas quero simplificar as coisas na hora de escrever.</p>

<h2>Os Bálcãs</h2>

<p>Dito isso, deixa eu contar o que aconteceu nas últimas semanas. Enquanto a galera curtia o <a href="http://pt.wikipedia.org/wiki/Carnaval_do_Brasil">Carnaval</a>, nós estávamos bem longe da folia, em um país que a maioria dos brasileiros conhece bem pouco, chamado <a href="http://wikitravel.org/pt/S%C3%A9rvia">Sérvia</a>.</p>

<p>Não tínhamos expectativas sobre ele. Mas, acabou sendo uma das surpresas mais incríveis que já tivemos em nossas viagens. A razão disso é simples: as pessoas.</p>

<p>A galera da <a href="http://wikitravel.org/pt/S%C3%A9rvia">Sérvia</a> nos tratou como nunca tínhamos sido tratados fora do Brasil. A tal ponto que acredito que o povo sérvio é o mais parecido com o brasileiro que se possa imaginar, em vários sentidos. A única diferença notável é que eles fumam muito mais que os brasileiros, o que é triste. Fora isso, somos incrivelmente parecidos. Os dois povos são absolutamente colorosos e amigáveis.</p>

<p>Desde o momento em que colocamos os pés na <a href="http://wikitravel.org/pt/S%C3%A9rvia">Sérvia</a>, até a hora que saímos, estivemos ocupados conhecendo gente nova. Os dias que passamos em <a href="http://pt.wikipedia.org/wiki/Belgrado">Belgrado</a>, capital da <a href="http://wikitravel.org/pt/S%C3%A9rvia">Sérvia</a>, foram tão intensos e felizes que tivemos dificuldade de sair de lá. Tanto assim que estendemos nossa estadia duas vezes. E ficaríamos muito mais tempo, não fosse a curiosidade de visitar os demais países dos <a href="http://wikitravel.org/pt/B%C3%A1lc%C3%A3s">Bálcãs</a>.</p>

<p>Nossa estadia na <a href="http://wikitravel.org/pt/S%C3%A9rvia">Sérvia</a> vai ser lembrada para sempre como um dos melhores momentos das nossas viagens, além de lugares como a <a href="http://wikitravel.org/pt/Turquia">Turquia</a> e alguns outros. Eventualmente conseguimos vir para a <a href="http://wikitravel.org/pt/Maced%C3%B4nia">Macedonia</a> (amigos gregos, finjam que vocês leram <a href="http://pt.wikipedia.org/wiki/Disputa_sobre_o_nome_da_Maced%C3%B4nia">FYROM</a> e não fiquem chateados, por favor).</p>

<p>Pegamos um ônibus de <a href="http://pt.wikipedia.org/wiki/Belgrado">Belgrado</a> para <a href="http://pt.wikipedia.org/wiki/Ni%C5%A1">Niš</a>, passamos uma noite em <a href="http://pt.wikipedia.org/wiki/Ni%C5%A1">Niš</a> e depois pegamos outro ônibus para <a href="http://pt.wikipedia.org/wiki/Esc%C3%B3pia">Escópia</a> (<a href="http://pt.wikipedia.org/wiki/Esc%C3%B3pia">Skopje</a>), capital da <a href="http://wikitravel.org/pt/Maced%C3%B4nia">Macedonia</a>, onde planejávamos passar duas noites.</p>

<h2>A "ressaca"</h2>

<p>Infelizmente, os dias para lá de intensos em <a href="http://pt.wikipedia.org/wiki/Belgrado">Belgrado</a> tiveram consequências. E a <a href="http://patriciafigueira.com.br">Pati</a> foi quem as sofreu.</p>

<p>Ela chegou em <a href="http://pt.wikipedia.org/wiki/Esc%C3%B3pia">Escópia</a> se sentindo mal, tossindo, cansada e com febre. O tempo estava ruim, o que tornou as coisas ainda pior. Eventualmente ela teve que ir ao médico.</p>

<p>Ir ao médico enquanto estamos viajando é sempre indesejável, mas demos sorte, de novo. Pedimos ao dono do <a href="https://pt.airbnb.com/rooms/579046">apartamento que alugamos no Airbnb</a> para nos recomendar um médico ou hospital. Ao invés disso, o que ele fez foi fantástico e, ao mesmo tempo, demonstra como a galera dessa parte do mundo é sensacional. Ele enviou uma mensagem de volta dizendo: estou indo pegar vocês em alguns minutos para levar ao hospital. E foi exatamente o que fez.</p>

<p>Ele nos buscou e nos levou a um excelente hospital particular. Conversou com a recepcionista em <a href="http://pt.wikipedia.org/wiki/L%C3%ADngua_maced%C3%B4nia">macedônio</a>, explicou o que estava acontecendo e meia hora depois um médico, que falava inglês, atendeu a <a href="http://patriciafigueira.com.br">Pati</a>.</p>

<p>Pelos sintomas, temíamos que ela estivesse com pneumonia, mas felizmente o médico confirmou que esse não era o caso. Ela teve bronquite, certamente causada e agravada pelos vários dias que passou dormindo pouco e inalando muita fumaça de cigarro, já que na <a href="http://wikitravel.org/pt/S%C3%A9rvia">Sérvia</a>, a galera fuma muito, inclusive em lugares fechados. Essa é a única reclamação que temos em relação a <a href="http://wikitravel.org/pt/S%C3%A9rvia">Sérvia</a>, diga-se de passagem.</p>

<p>O médico receitou uma série de remédios e voltamos para a recepção. Hora de pagar e descobrir quanto custou a consulta ao médico. O preço foi 800 Dinares da <a href="http://wikitravel.org/pt/Maced%C3%B4nia">Macedonia</a>, que equivalem a R$ 42.</p>

<p>Fiquei chocado, já que esperava que fosse muito mais caro. Afinal, estamos na <a href="http://pt.wikipedia.org/wiki/Europa">Europa</a>. Sim, é verdade que não é a <a href="http://pt.wikipedia.org/wiki/Europa_Ocidental">Europa Ocidental</a>. Mas, ainda assim, R$ 42 é bem barato em se tratando de um médico particular. Nós temos seguro de saúde e eu poderia até pedir reembolso, mas, na boa, nem compensa, dado o valor baixo e o tempo que eu teria que perder.</p>

<p>Nós estendemos a estadia em <a href="http://pt.wikipedia.org/wiki/Esc%C3%B3pia">Escópia</a>, de modo que a <a href="http://patriciafigueira.com.br">Pati</a> pudesse se recuperar e hoje ela já estava suficientemente bem. Então, finalmente viemos para <a href="http://pt.wikipedia.org/wiki/Ohrid">Ohrid</a>, que é um dos lugares mais lindos da <a href="http://wikitravel.org/pt/Maced%C3%B4nia">Macedonia</a>. Especialmente hoje, quando o tempo estava absurdamente lindo.</p>

<h2>Baixo custo nos Bálcãs</h2>

<p>Falando em custos baixos, fiquei de queixo caído quando percebi que poderia alugar um apartamento excelente, com bons comentários dos hóspedes anteriores, com todo tipo de coisa que precisamos, em uma ótima localização, próxima ao lago, por apenas R$ 56 por noite (para o apartamento todo).</p>

<p>Sim, sei que estamos na baixa temporada. Ainda assim, R$ 56 por um apartamento como esse é inacreditável. O anfitrião é excelente (até foi nos buscar na rodoviária) e o apartamento acabou se revelando ainda melhor que o esperado.</p>

<p>Mais uma vez, vamos ter que estender nossa estadia. Esse lugar aqui é perfeito para trabalhar, curtir, tirar belas fotos e passar o tempo.</p>

<p>Levando em conta o que vimos até o momento, os <a href="http://wikitravel.org/pt/B%C3%A1lc%C3%A3s">Bálcãs</a> estão se revelando um dos maiores achados de nossas viagens. É uma parte do mundo absolutamente subestimada. Estamos bem felizes por estar aqui e bastante curiosos sobre os próximos destinos na região.</p>

<p>A propósito, nós gravamos inúmeros vídeos nos lugares em que estivemos recentemente, tais como <a href="http://wikitravel.org/pt/S%C3%B3fia">Sófia</a>, <a href="http://pt.wikipedia.org/wiki/Veliko_Tarnovo">Veliko Tarnovo</a>, <a href="http://pt.wikipedia.org/wiki/Bucareste">Bucareste</a>, <a href="http://pt.wikipedia.org/wiki/Sinaia">Sinaia</a>, <a href="http://pt.wikipedia.org/wiki/Brasov">Brasov</a>, <a href="http://pt.wikipedia.org/wiki/Sibiu">Sibiu</a>, <a href="http://pt.wikipedia.org/wiki/Timi%C8%99oara">Timişoara</a>, <a href="http://pt.wikipedia.org/wiki/Belgrado">Belgrado</a>, <a href="http://pt.wikipedia.org/wiki/Novi_Sad">Novi Sad</a>, <a href="http://pt.wikipedia.org/wiki/Ni%C5%A1">Niš</a> e <a href="http://pt.wikipedia.org/wiki/Esc%C3%B3pia">Escópia</a>. Como se pode imaginar, vai dar um trabalhão editar e publicar todos esses vídeos. É especialmente desafiador, considerando-se que preciso equilibrar isso com o meu trabalho diário. De qualquer forma, estou fazendo o possível e, se tudo der certo, vocês logo poderão ver alguns vídeos bem legais.</p>

<p>Por enquanto, aproveitem as fotos absurdamente lindas que a <a href="http://patriciafigueira.com.br">Pati</a> tirou por aqui.</p>

<div class="center">

<img src="https://lh5.googleusercontent.com/-ZWmaJT14PmU/UyNU3NVlZSI/AAAAAAAAABk/OLOCQFN8zK8/s1600/_DSC0900.jpg" width="800" height="532" title="Ohrid, Macedonia">

<img src="https://lh6.googleusercontent.com/-MHiHmY9G5Us/UyNUxVBRgpI/AAAAAAAAABY/6JPWz9LAZ_0/s1600/_DSC0791.jpg" width="800" height="532" title="Ohrid, Macedonia">

<img src="https://lh6.googleusercontent.com/-PT2tOKdjOAw/UyNVMTd5RPI/AAAAAAAAACI/zx6JiFr7KZs/s1600/_DSC1094.jpg" width="800" height="532" title="Ohrid, Macedonia">

<img src="https://lh5.googleusercontent.com/-k-NFI1dNgm4/UyNVK49az7I/AAAAAAAAACA/fdR_OUxHekM/s1600/_DSC1051.jpg" width="800" height="532" title="Ohrid, Macedonia">

<img src="https://lh5.googleusercontent.com/-V7IFawLYGIE/UyNU6MRdo3I/AAAAAAAAABw/qpr52ZnnfG0/s1600/_DSC1044.jpg" width="800" height="357" title="Ohrid, Macedonia">

<img src="https://lh6.googleusercontent.com/-w5m6bhnXl3U/UyNVDsQofiI/AAAAAAAAAB4/NSuHFjcXOTw/s1600/_DSC1070.jpg" width="800" height="532" title="Ohrid, Macedonia">


<img src="https://lh6.googleusercontent.com/-hXrj47eWAg8/UyNU3_Cz0HI/AAAAAAAAABo/I8408Ba9YTg/s1600/_DSC0820.jpg" width="532" height="800" title="Ohrid, Macedonia">

</div>



]]></content>
  </entry>
  
</feed>
