<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: viagens | Casal Partiu]]></title>
  <link href="http://casalpartiu.com.br/blog/categories/viagens/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://casalpartiu.com.br/"/>
  <updated>2014-02-08T08:58:41-02:00</updated>
  <id>http://casalpartiu.com.br/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Vinícius Teles]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Como viajar pelo mundo]]></title>
    <link href="http://casalpartiu.com.br/como-viajar-pelo-mundo"/>
    <updated>2013-02-21T12:38:00-03:00</updated>
    <id>http://casalpartiu.com.br/como-viajar-pelo-mundo</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><center><img border="0" height="425" src="http://1.bp.blogspot.com/-wGGcYdb-ofg/USVqPKshglI/AAAAAAAAASI/bkGWkr_MFYg/s640/_DSC0270.jpg" width="640" /></center></p>




<p>Está curioso para saber como viajar pelo mundo? Não é fácil, mas talvez por razões diferentes das que você imagina.</p>


<p><b>Dinheiro</b></p>


<p>Dinheiro é a primeira coisa que vem à mente. Então, comecemos por ele.</p>


<p>Todo mundo acha que é preciso muito dinheiro para viajar pelo mundo permanentemente. Mas, isso não é necessariamente verdade. De fato, diria que, para um casal, provavelmente é suficiente ganhar o que um trabalho de escritório paga em um país desenvolvido, ou em certos países em desenvolvimento, como o Brasil. Claro que estou me referindo aqui a duas fontes de receita, mas não é necessário que o salário de cada pessoa seja muito grande.</p>


<p>Isso significa que, teoricamente, é bem mais acessível do que se imaginaria, certo? Mas, como isso é possível? Bem, na verdade, o "pulo do gato" não tem tanto a ver com o tamanho do salário. Um salário mediano provavelmente já basta. A grande diferença está no que você deixa de pagar.</p>


<p>É bem caro viver em um país desenvolvido e em algumas cidades de países em desenvolvimento, como o Rio e São Paulo, para mencionar apenas duas que conheço bem. O salário é consumido com custos altos de habitação, carro, outros meios de transporte, água, luz, telefone, condomínio e outros tipos de contas mensais.</p>


<p>É por isso que viajar tende a ser tão caro. Quando você viaja, continua pagando as contas mensais e, além delas, as despesas da viagem. Mas, e se você não tiver mais que pagar essas contas mensais? É justamente aí que a mágica acontece.</p>


<p>Já que a Pati e eu não temos mais uma casa nem no Brasil, nem em qualquer outro lugar do mundo, não temos que ficar pagando essas contas mensais que todo mundo paga. Então, tudo o que a gente ganha pode ser investido diretamente nas viagens.</p>


<p>Curiosamente, a gente costuma gastar menos quando está fora do Brasil. Lembro bem da última vez que estivemos lá e passamos alguns meses, no fim de 2012. Eu tinha que usar o cartão de crédito todo dia, várias vezes por dia, para alimentação, supermercado e outros gastos. Essas compras quase sempre me pareciam um tanto caras, mas, como estávamos lá, não tínhamos muita escolha.</p>


<p>Aqui em Istambul meu cartão de crédito está de férias. Raramente é usado. Por que? Porque as despesas diárias são tão mais baixas que nem me animo a usar o cartão. Simplesmente pago em dinheiro, já que aqui ele rende mais. Leva um bom tempo entre uma ida e outra ao caixa eletrônico.</p>


<p>Claro, estamos gastando menos aqui, mas tivemos que pagar pela passagem aérea para vir para cá. Mas, o fato é que, uma vez aqui, tudo é bem mais em conta. Apesar de Istambul não ser exatamente uma cidade baratinha. Talvez já tenha sido no passado, porém, esse já não é mais o caso. Ainda assim, é bem mais acessível que o Rio.</p>


<p>De novo, estamos gastando menos aqui, porém tivemos que pagar pela passagem aérea. Se somamos tudo e calculamos a média, estamos gastando por mês praticamente o mesmo que já gastávamos no Brasil, ou menos. Então, por mais estranho que possa parecer, viajar não significou necessariamente um aumento nas despesas. E teve outras partes do mundo, que visitamos antes, que eram bem baratinhas. Então, gastávamos ainda menos.</p>


<p>Toda essa explicação tem um único propósito: mostrar que o quanto você ganha não é o que mais faz diferença. Não é preciso ganhar tanto assim para fazer o que nós fazemos. Mas, se você ganhar um salário apenas mediano, provavelmente será fundamental parar de pagar as contas fixas de casa.</p>


<p>Claro que isso é complicado para várias pessoas que pagam financiamentos habitacionais, por exemplo. Felizmente não é o nosso caso. E, a propósito, não temos filhos. Mas, sei de gente que tem e viaja pelo mundo também.</p>


<p><b>Tempo</b></p>


<p>Agora podemos começar a tratar das coisas que são realmente desafiadoras, bem mais que dinheiro. Provavelmente tempo é a maior das dificuldades. Ou, mais especificamente, a liberdade para usar seu tempo como bem entender.</p>


<p>Pati e eu trabalhamos normalmente, mas fazemos isso de "casa". Cuidamos de nossos negócios no Brasil, de onde estivermos no mundo. Assim, temos total liberdade para usar nosso tempo como bem entendermos. O que não significa que a gente escolhe passar os dias na beira da praia bebendo caipirinha. Coisa que raramente fazemos, diga-se de passagem. Mas, a gente pode fazer quando quiser, se assim desejar. Essa é a grande diferença!</p>


<p>Ainda mais importante, podemos ir para qualquer lugar, a qualquer hora, porque não estamos restritos a um trabalho em um escritório. Levou anos para alcançarmos esse grau de liberdade, mas conseguimos, eventualmente.</p>


<p>Nós temos nossos próprios negócios, mas não é necessário que seja assim. Felizmente, cada vez mais empresas estão contratando pessoas para trabalhar remotamente. Então, talvez o que você precise fazer é encontrar um trabalho remoto, de modo que você possa ter maior controle sobre o uso de seu próprio tempo. Até porque, já que é o seu próprio tempo, nada mais natural que seja você a controlá-lo, ao invés de outras pessoas. Não é? ;-)</p>


<p><b>Inglês</b></p>


<p>Para mim, a habilidade mais fundamental é poder me comunicar em inglês. Algumas pessoas são suficientemente sortudas de nascer em países onde inglês é a língua falada. O que não é o nosso caso, já que somos brasileiros.</p>


<p>Tivemos que aprender inglês suficientemente para que as pessoas nos compreendam. Não necessariamente para conversar com americanos ou britânicos, mas com pessoas no mundo inteiro. Não importa se você gosta ou não do inglês, seja isso bom ou ruim, é a língua com a qual você pode contar quase sempre.</p>


<p>Onde quer que você esteja no mundo, quase sempre vai encontrar alguém que fale inglês pelo menos um pouquinho. O suficiente para te ajudar no que for necessário. Mas, ainda que esse não fosse o caso, há uma infinidade de coisas que você consegue fazer na internet se ao menos souber ler textos em inglês.</p>


<p>Infelizmente a maioria dos brasileiros fala inglês muito mal, se é que tem algum conhecimento dele. Acho que os brasileiros até sabem disso. Mas, não sei se percebem quão trágica é a situação, comparando-se com o resto do mundo. É muito, muito ruim. Dou risada aqui na Turquia quando vejo alguém reclamar que muitos turcos não falam nada de inglês. Vai fazer uma visita ao Brasil para ver o que é não falar nada de inglês.</p>


<p>Falando nisso, aqui em Istambul conhecemos duas pessoas que visitaram o Brasil. Um turco e um argelino. Ambos reportaram a mesma coisa: quando estiveram no Rio, uma cidade turística, não conseguiram encontrar uma única alma capaz de conversar com eles em inglês. Os dois passaram uma semana na área mais turística do Rio e, ainda assim, nada feito. Fico me perguntando como eles se viraram. Agora, imagina na Copa! :-)</p>


<p><b>Planejamento</b></p>


<p>Planejamento é o próximo desafio. E esse me deu muito trabalho. Sabe como é, né? Sou brasileiro. Duas informações importantes sobre esse povo maravilhoso da América do Sul: a maioria não fala inglês, mas isso você já sabe e ninguém planeja. É tudo na espontaneidade. :-)</p>


<p>Agora, falando sério, planejamento não é o forte de nós, brasileiros, mas, por outro lado, somos super flexíveis e nos adaptamos rapidamente.</p>


<p>Foi dureza quando começamos a viajar assim. Porque tinha que planejar um monte de coisas e isso era uma tortura para mim. Mas, felizmente, superei e agora planejo como ninguém, simplesmente porque preciso demais. O que significa também que ser organizado é essencial para esse tipo de vida.</p>


<p>E, já que estamos nesse assunto, tratemos da questão do foco. Já reparou o quanto estamos rodeados de distrações por todos os lados? Até esse artigo deve ser uma distração para você, já que provavelmente deveria estar trabalhando, não é mesmo? :-)</p>


<p>A coisa mais difícil realmente é manter o foco no que precisa ser feito. Especialmente considerando-se que fequentemente estamos em lugares sensacionais, que queremos explorar e conhecer melhor. Istambul, para ficar em apenas um exemplo, é completamente fascinante em todos os sentidos. Não tenho como descrever o quanto eu amo esse lugar e o tamanho do sofrimento que será no dia que partirmos para os próximos destinos. Como manter o foco no trabalho estando em uma cidade assim?</p>


<p>Não tenho uma resposta para isso. Talvez já estejamos suficientemente treinados e já tenhamos viajado o suficiente para estar em paz, em "casa", trabalhando voluntariamente, enquanto essa cidade fantástica nos espera ali do lado de fora.</p>


<p>Seja como for, acho que agora o planejamento me ajuda bastante a manter o foco. Planejo o que farei durante a semana, priorizo as atividades e trato de executá-las da forma mais disciplinada possível ao longo dos dias da semana. Mas, até isso é algo que só comecei a fazer recentemente, depois de me forçar muito a parar para planejar melhor as coisas.</p>


<p><b>Atitude positiva</b></p>


<p>Fora do nosso país coisas "estranhas" acontecem. As pessoas são diferentes, as culturas são diferentes, a comida é diferente e a gente não sabe muito bem como as coisas funcionam. Temos a impressão de que todos a nossa volta são ETs, mas, na verdade, é bem o contrário. Nós é que somos os ETs. Nós é que somos os estranhos. Então, não podemos ser tão exigentes, né?</p>


<p>Manter uma atitude positiva diante de situações inusitadas que podem surgir é bastante importante. Mas, não se preocupe, na maior parte do tempo dá tudo certo, desde que a gente sempre se lembre de que os ETs somos nós.</p>


<p><b>Treinamento constante para lidar com mudanças</b></p>


<p>A primeira vez que viajei pela Europa foi assustador. Eu mudava de país a cada noite, viajando de trem.</p>


<p>De manhã, chegava em uma nova cidade, onde se falava uma língua que não conhecia, usava-se uma moeda que não compreendia ainda, tinha um povo que parecia estranho e ruas pelas quais não sabia andar. No início foi muito estressante.</p>


<p>Eventualmente percebi que cada manhã era esquisita por conta de todas as mudanças, mas lá pelo meio-dia já estava acostumado com a nova cidade e quando a noite caia já me sentia um local, orgulhoso do meu conhecimento de algumas poucas ruas e lugares. Até mudar tudo de novo na manhã seguinte.</p>


<p>A boa notícia é que, seja lá que estresse eu tivesse de manhã, ele era substituído depois por um sentimento incrível de felicidade e gratidão pelos lugares maneiríssimos que estava tendo a chance de visitar e as eventuais pessoas que ia conhecendo pelo caminho.</p>


<p>Nós não viajamos de forma tão frenética atualmente. Seguimos mais lentamente. Porém, não importa. Acabamos nos acostumando com esse lance de mudança e acho isso maravilhoso. Por mais que seja cliché, a verdade é que mudança é a única constante na vida. Então, aprender a conviver com isso e até mesmo a ansiar por mudanças é como uma benção para nós. É uma espécie de treinamento permanente que nos ajuda a melhorar a cada dia e nos mantém bem vivos.</p>


<p>Autor: <a href="http://viniciusteles.com.br/">Vinícius Teles</a>.</p>

]]></content>
  </entry>
  
</feed>
